千里投毒？中媒自曝義大利0號病人 竟是中共黨員身分教授

圖:網友野山twitter

中國在武漢肺炎(COVID-19)疫情趨緩之際，近期加大力道「甩鍋」，不但指病毒是美軍帶到武漢，網路上更瘋傳重災區義大利，恐怕病毒傳播比武漢還早。但中國媒體23日播出一段影片，指義大利首例確診病患為當地一對中國夫婦，目前已經康復，間接承認義大利疫情實拜這對夫婦之賜。沒想到該夫婦遭起底，夫妻中的太太竟然是中國華中師範大學文學院院長胡亞敏，還是中共黨員，主要研究馬克思主義，曾任中國馬列文論研究會副會長。

中國一直想洗刷湖北省武漢市是2019新型冠狀病毒疫情起源地的惡名，不但要求世界衛生組織（WHO）不得稱武漢肺炎，外交系統更大力抨擊任何對武漢肺炎、中國病毒的說法，甚至連當前疫情嚴重的義大利，也有網友引述義大利一名專家指稱當地武漢肺炎傳播或許早於中國的說法。

然而《法廣》報導，中國媒體近期播出的一段影片，再度間接承認義大利疫情其實來自中國。包括中國新浪網、鳳凰衛視等陸續播出了義大利首例確診病例已經康復出院的消息，畫面中稱義大利首宗武漢肺炎病例、來自湖北武漢的一對夫婦，住院49天後出院，短片中，該對來自湖北武漢的夫婦在義大利醫護人員協助下，登上救護車。其中，女的還向在場人士用英文高呼：「你們救了我們的命，我愛這醫院愛義大利！」

《看中國》報導，中國媒體陸續引用該報導，而兩夫妻背景也因此遭到起底，原來兩夫婦大有來頭，其中女方正是武漢華中師大的文學院院長胡亞敏，她不僅是一位中共黨員，而且研究方向也是馬克思主義，曾任馬列文論研究會副會長，所發表的馬列相關書籍高達10本以上。

胡亞敏夫妻是在1月22日從武漢出發抵達歐洲旅遊，抵達義大利後，兩人在1月30日因在羅馬中部一間酒店感不適，而被送到當地醫院治療並確診，治療期間一度住進ICU（加護病房）。而武漢市則是在1月23日宣布封城。

這段影片也被網友們大力轉貼，其中網友野山在影片上貼文更表示，套用國內鍵盤俠的語言：胡女士憑一人之力，千里投毒，幾乎讓義大利處於亡國邊緣。網友也認為，武漢1月23日封城，這兩人1月22日前往義大利，果然有先見之明。

有無人twitter俾意大利人睇下邊個害到佢地咁

又同SARS向香港投毒果招?

推

根本有心播毒

當年就要香港食沙士源頭死貓

美國肺炎 特朗普病毒 行唔通
而家轉玩意大利病毒

賊喊捉賊 中共嘅拿手好戲相信大家都知

數漏咗班奶共添

意大利重唔出聲屌？
就快到你食死貓㗎喇戇鳩意粉仔

世界欠了武漢一粒核彈！

之前都講過好多品牌,LV,gucci係意大利設廠,而且仲有好多大陸人幫手搞